%@P:exocorcp
 Soit un triangle $OBE$.
\\Soit $A$ le symétrique de $B$ par rapport à $O$. Soit $C$ le
 symétrique de $E$ par rapport à $O$.
\\Soit $D$ le symétrique de $O$ par rapport à $B$. Soit $F$ le
symétrique de $O$ par rapport à $E$.
\begin{myenumerate}
\item Fais une figure.
\item Prouve que les droites $(AC)$ et $(BE)$ sont parallèles.
\item Que peut-on dire des droites $(BE)$ et $(DF)$ ? Justifie.
\item Conclue que les droites $(AC)$ et $(DF)$ sont parallèles et que
\[AC=\frac12DF\]
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item Comme $C$ est le symétrique de $E$ par rapport à $O$ alors $O$
    est le milieu du segment $[EC]$. Comme $A$ est le symétrique de
    $B$ par rapport à $O$ alors $O$ est le milieu du segment
    $[AB]$.\par Comme les diagonales de $ACBE$ ont le même milieu
    alors $ACBE$ est un parallélogramme.\par Comme $ACBE$ est un
    parallélogramme alors les droites $(AC)$ et $(BE)$ sont
    parallèles.
  \item Dans le triangle $ODF$, $B$ est le milieu du segment $[OD]$ et
    $E$ est le milieu du segment $[OF]$. Donc les droites $(BE)$ et
    $(DF)$ sont parallèles d'après le théorème des milieux.
  \item Comme $ACBE$ est un parallélogramme alors $AC=BE$.\par Dans le
    triangle $ODF$, $B$ est le milieu de $[OD]$ et $E$ est le milieu
    de $[OF]$. Donc $BE=\dfrac12DF$.
    \par Par conséquent $AC=\dfrac12DF$.
\end{myenumerate}